.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--t--Tangling-Creepers:

Опутывающие лианы (`Tangling Creepers <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=331>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- растение

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: 40-футовый взрыв

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Плотные, подергивающиеся ползучие лианы вырастают из каждой поверхности и заполняют любые места с водой в этом районе.
Любое существо, двигающееся по земле, или использующее :ref:`skill--Athletics--Climb` или :ref:`skill--Athletics--Swim` внутри лиан, получает штраф обстоятельства -10 футов к Скоростям, пока находится в области.
Один раз за раунд, вы можете заставить лозу, из любого квадрата в пределах пространства ползучих растений, наброситься на существо, используя одно действие, которое имеет признак "концентрация".
Лоза имеет досягаемость 15 футов и делает безоружную атаку ближнего боя, используя ваш модификатор атаки заклинанием.
Если атака успешная, лоза тащит цель в растения и делает ее "обездвиженной" на 1 раунд, или пока у существа не получится :ref:`action--Escape` (с вашим КС заклинаний), в зависимости от того, что наступит раньше.





.. include:: /helpers/actions.rst